Jackson王嘉爾竟然唔識內地潮語 不滿吐槽：就這麼討厭打字嗎？

GOT7中的香港成員Jackson王嘉爾在中國發展得非常好，自個人工作室TEAM WANG成立後，在內地的演藝事業可說是更上一層樓。不過早前在節目《音浪合伙人》中自稱是「中國90後」的他，面對內地的網絡用語竟幾乎一竅不通，更逼使到王嘉爾要開聲吐槽一番。

明天（26日）將發行首張數碼專輯《MIRRORS》的王嘉爾，日前率先公開單曲《Bullet to the heart》的MV，反應相當熱烈。趕緊宣傳新碟的Jackson早前亦接受了傳媒《部嘮娛》的訪問，當中測試他對內地網絡用語認知度的部分最近意外登上微博熱搜榜。訪問中記者向王嘉爾提供了8個網絡及追星潮語，包括「nbcs」、「dbq」和「plgg」等，可是他卻只猜中其中一個。

王嘉爾面對內地的網絡用語竟幾乎一竅不通？（影片截圖）

王嘉爾邊等記者開估時，他亦忍不住當場在鏡頭前吐槽：「就這麼討厭打字嗎？以後所有的文字，你寫的論文都是用這個縮寫，你問那個教授看不看得懂。」心急和委屈的模樣令粉絲哭笑不得。有粉絲笑言Jackson自稱是「中國90後」卻不懂時下年輕人的潮語，同時亦有粉絲表示同意偶像的吐糟，指自己也跟不上現今大量湧現的網絡用語。

Jackson的首張數碼專輯將於明天發行。（IG/@jacksonwang852g7）

除了訪問中出現過的內地網絡用語外，小編嚴選了幾個測試一下讀者！

1. nbcs
2. nssd
3. dbq
4. drl
5. xyxf
6. xjm
7. plgg
8. SMMY
9. xswl
10. bhys
11. xxj
12. BT

按圖開估睇答案：

關我撚事咩屌你老母

DLLM

bt都要估？ 成日用嫁喎

呢條友成日乸型咁

文盲國家嚟
咪撚講啦

Cls

岩嫁喇 大陸人阿 簡體阿

dllm cls
大陸新聞

做咩樣衰左咁多

竟然冇skr同666

唔撚洗解啦，鄰國垃圾文化唔撚想知

屌啲人係咪唔識禁不推文

不要再推垃圾post

已經outdate咗
上面嗰啲係蝗文嚟

拉

香港都有中同 大同

唔講以為係啲咩雞場服務
bj hj 1q mj ml 啲friend？？？

全部屌你老母呀

1

Pull

見到咩XX開頭
就知係蝗語

不了

hj2q

嗱 我就淨係識 操你媽cnm 同埋 你媽死了nmsl

打機日日見到啲大陸仔打

Dklmcfhhgc

幾時死

dllmcfhonl79ysllcg

i dllmch ar,wky

佢係乜水

垃圾大陸仔

仲以為班友咁樣打字係因為屏蔽字，原來係特登扮潮語？

支那兩隻字佢知唔知點解?

上次咁都跌佢唔死

關我撚事呀？

正式成為廢老
無一個識

哦

講得好

真係一個都估唔到

唔好推d支那柒頭皮

居然冇nmsl

無興趣

呢啲所謂潮語好似就係喺輸入法攞出黎用

唔好再禁入支那01

請善用不推文

呢條撚屌嘅嘢相信我哋冇人有興趣lol

nmsl

支那狗既野關我撚事咩

ctyjgfrewhiiojbcdrfvhiimcseqafhibgg

OnL9

笑乜 你班香港人都係咁啦
dllm dklm？？？

我淨係識dllm架姐

屌

咩黎

WHO?

Who

係咪得少數連登仔識用不推文

是撚但啦，冇人想理

可以試下不推文既用法

咁撚柒串都有fans 大陸人真係俾人sm慣

證明咗 d 大6人無文化
文字用簡體，連打幾隻字都要用簡寫

之前追星睇過啲
nbcs = nobody cares
dbq = 對不起
xswl = 笑死我了
其他唔知
BTW不推文回覆呀！

暴徒🤷🏻‍♀️

on99

屌你老母呀

仲以為係咩潮語 原來拼音縮寫